
%SEN-VORLAGE - Sajan Cherukad
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INCLUDE PACKAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{lastpage} % Required to determine the last page for the footer
\usepackage{extramarks} % Required for headers and footers
\usepackage{graphicx} % Required to insert images
\usepackage{listings} % Required for insertion of code
\usepackage{courier} % Required for the courier font
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{siunitx}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MARGINS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in
\linespread{1.1} % Line spacing
\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADER AND FOOTER
%----------------------------------------------------------------------------------------
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LE,RO]{RTO-Übung 3}  %HEADER RIGHT
\chead{}                              %HEADER MID
\fancyhead[RE,LO]{Sajan Cherukad \& Sebastian Kaupper} %HEADER LEFT
\fancyfoot[CE,CO]{\leftmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%   IMPLEMENT OPTIONAL PDF
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{pdfpages}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CODE INCLUSION CONFIGURATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\lstloadlanguages{[ISO]C++} % Load ++ syntax for listings, for a list of other languages supported see: ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COLORS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\definecolor{myComment}{HTML}{008000}
\definecolor{myString}{HTML}{808080}
\definecolor{myKeyword}{HTML}{0000FF}
\definecolor{myLineNumber}{HTML}{7F7F7F}
%\definecolor{lgrey}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SET LISTINGS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\lstset{
%	backgroundcolor=\color{lgrey},
	basicstyle=\footnotesize \ttfamily \color{black} \bfseries,
    showspaces=false,showstringspaces=true,%
    numbers=left,tabsize=2,breaklines,%
    frame=single,
  	breaklines=true,                 % automatic line breaking only at whitespace
  	captionpos=b,
  	commentstyle=\color{myComment},    % comment style
  	keywordstyle=\bfseries\color{myKeyword},       % keyword style
  	stringstyle=\color{myString},     % string literal style
  	numberstyle=\color{myLineNumber},		%
  	identifierstyle=\color{black}%
}

\newcommand{\cppsource}[1]{
\begin{itemize}
\item[]\lstinputlisting[language=C++,caption=#1,label=#1]{#1}
\end{itemize}
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT STRUCTURE COMMANDS
%	Skip this unless you know what you're doing
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Header and footer for when a page split occurs within a problem environment
\newcommand{\enterProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1 (continued)}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
}

% Header and footer for when a page split occurs between problem environments
\newcommand{\exitProblemHeader}[1]{
\nobreak\extramarks{#1 (continued)}{#1 continued on next page\ldots}\nobreak
\nobreak\extramarks{#1}{}\nobreak
}

\setcounter{secnumdepth}{0} % Removes default section numbers
\newcounter{homeworkProblemCounter} % Creates a counter to keep track of the number of problems

\newcommand{\homeworkProblemName}{}
\newenvironment{homeworkProblem}[1][Beispiel \arabic{homeworkProblemCounter}]{ % Makes a new environment called homeworkProblem which takes 1 argument (custom name) but the default is "Problem #"
\stepcounter{homeworkProblemCounter} % Increase counter for number of problems
\renewcommand{\homeworkProblemName}{#1} % Assign \homeworkProblemName the name of the problem
\section{\homeworkProblemName} % Make a section in the document with the custom problem count
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer within the environment
}{
\exitProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}

\newcounter{homeworkSectionCounter} % Creates a counter to keep track of the number of problems
\newcommand{\homeworkSectionName}{}
\newenvironment{homeworkSection}[1]{ % New environment for sections within homework problems, takes 1 argument - the name of the section
\stepcounter{homeworkSectionCounter} % Increase counter for number of problems
\renewcommand{\homeworkSectionName}{#1} % Assign \homeworkSectionName to the name of the section from the environment argument
\subsection{\homeworkSectionName} % Make a subsection with the custom name of the subsection
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName\ [\homeworkSectionName]} % Header and footer within the environment
}{
\enterProblemHeader{\homeworkProblemName} % Header and footer after the environment
}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------DOCUMENT BEGIN
%----------------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
	\includepdf[pages=-]{Angabe.pdf} %Implement all pages of PDF

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROBLEM 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

% To have just one problem per page, simply put a \clearpage after each problem


\begin{homeworkSection}{Aufgabe A: Erstellung einer Debug-Unit}

    Für die Debug-Unit wurden drei Funktionen vorgesehen:
    \begin{enumerate}
        \item \texttt{DEBUG\_Init} um die benötigten GPIO-Pins zu initialisieren.
        \item \texttt{DEBUG\_Enter} um das Eintreten in einen Task zu signalisieren.
        \item \texttt{DEBUG\_Exit} um das Verlassen eines Tasks zu signalisieren.
    \end{enumerate}

    \texttt{DEBUG\_Enter} und \texttt{DEBUG\_Exit} bekommen jeweils einen Paramter vom Typ \texttt{debug\_pin\_t} übergeben,
    der aussagt, welcher Pin des Debug-Ports verwendet werden soll. Die Zuordnung zu den einzelnen Tasks wurde per Defines
    bewerkstelligt (\texttt{SYSTICK\_PIN}, \texttt{TASK\_COUNTER\_PIN}, ...).\\
    \\
    Die Laufzeiten der einzelnen Tasks sind in folgendem Screenshot festgehalten:
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../pics/a_tasktime.PNG}
        \caption{Gemessene Laufzeiten der einzelnen Tasks mit der Debug-Unit}
    \end{figure}

    Zusammengefasst:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{TaskCounter}:    \SI{7.374}{\milli\second}
        \item \texttt{TaskKey}:        \SI{4.897}{\milli\second}
        \item \texttt{TaskLed}:        \SI{4.896}{\milli\second}
        \item \texttt{TaskWatch}:      \SI{7.346}{\milli\second}
        \item \texttt{TaskPoti}:       \SI{6.119}{\milli\second}
        \item \texttt{TaskMandelbrot}: \SI{18.52}{\second}
    \end{itemize}


    Der Overhead der durch die Debug-Unit entsteht lässt sich in folgendem Bild ablesen:
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../pics/a_overhead.PNG}
        \caption{Overhead der Debug-Unit zwischen zwei Tasks}
    \end{figure}

    Bei einer Taktfrequenz ergeben sich aus diesen \SI{668}{\nano\second} rund 32 Zyklen Overhead (die Genauigkeit ist
    durch die Sampling-Rate des Logic-Analyzers begrenzt).

\end{homeworkSection}
\clearpage


\begin{homeworkSection}{Aufgabe B: Reaktionsgeschwindigkeitbei Superloops}

    Für Aufgabe B wurden folgende Anforderungen gestellt:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{TaskKey} und \texttt{TaskPoti} sollen innerhalb \SI{50}{\milli\second} reagieren können (= wieder aufgerufen werden).
        \item \texttt{TaskWatch} soll innerhalb von \SI{1}{\second} reagieren (also keine Sekunde überspringen).
        \item \texttt{TaskCounter} soll in weniger als \SI{10}{\milli\second} reagieren.
        \item \texttt{TaskLed} alle \SI{100}{\milli\second} aufgerufen werden (wurde als Soft-Limit angesehen).
    \end{itemize}

    Wie in den Messungen in Aufgabe A zu sehen war, war die Ursprungsversion der Superloop weit davon entfernt, auch nur
    eine dieser Anforderungen zu erfüllen.\\
    \\
    Der größte zu optimierende Brocken war \texttt{TaskMandelbrot}. Die ursprünglich etwas über \SI{18}{\second} Laufzeit
    mussten drastisch reduziert werden. Darum wurde der Task umgebaut, damit nicht ein Aufruf immer das komplette Fraktal zeichnet,
    sondern dies über mehrere Aufrufe hinweg geschieht. Hierbei wurde sich dazu entschieden, den Task jeweils \SI{5}{\milli\second}
    laufen zu lassen, ehe dieser unterbrochen wird (kooperativ). Alle verwendeten Variablen mussten als \texttt{static} deklariert werden,
    damit deren Werte über mehrere Aufrufe hinweg erhalten bleiben.\\
    \\
    Das Aufteilen von \texttt{TaskMandelbrot} reduzierte die Laufzeit des Tasks von den ursprünglich \SI{18}{\second} auf
    etwa \SI{6}{\milli\second} pro Iteration. Dies reichte jedoch noch nicht aus, um die härteste Anforderung
    (\SI{10}{\milli\second} von \texttt{TaskCounter}) einzuhalten. Um dies zu erreichen, wurden zwei weitere Maßnahmen gesetzt:
    \begin{enumerate}
        \item Jeder Task wird nur dann ausgeführt, wenn der letzte (durchgeführte) Aufruf lange genug zurückliegt.
        \item Die Superloop wurde so unterteilt, dass pro Iteration nur drei Tasks ausgeführt werden, \texttt{TaskCounter}, \texttt{TaskLed}
              und ein weiterer Task, der sich jede Iteration ändert.
    \end{enumerate}

    Die zweite Maßnahme ermöglicht \texttt{TaskCounter} die gewünschte niedrige Reaktionszeit, während die anderen Tasks
    trotzdem die ihre einhalten können. In folgendem Screenshot sind die Reaktionszeiten der einzelnen Tasks zu sehen
    (Anmerkung: die Reaktionszeit von \texttt{TaskCounter} ist rechts unter \texttt{Annotations} als \texttt{Width} zu sehen):

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../pics/b_gaps.PNG}
        \caption{Reaktionszeiten der einzelnen Tasks nach Optimierung}
    \end{figure}

    Die Laufzeiten der Tasks sind in folgender Abbildung ersichtlich:

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{../pics/b_runtimes.PNG}
        \caption{Laufzeiten der einzelnen Tasks nach Optimierung}
    \end{figure}

\end{homeworkSection}
\clearpage





\begin{homeworkSection}{Sourcen}
    Nicht hier gelistete Source-Files sind bitte im Projektverzeichnis nachzuschlagen!

    \cppsource{../../src/main.c}
    \cppsource{../../src/display\string_offsets.h}

    \subsubsection{Debug-Unit}
    \cppsource{../../src/BSP/debug.h}
    \cppsource{../../src/BSP/debug.c}

    \subsubsection{Tasks}
    \cppsource{../../src/Tasks/TaskCounter.c}
    \cppsource{../../src/Tasks/TaskKey.c}
    \cppsource{../../src/Tasks/TaskLed.c}
    \cppsource{../../src/Tasks/TaskMandelbrot.c}
    \cppsource{../../src/Tasks/TaskPoti.c}
    \cppsource{../../src/Tasks/TaskWatch.c}

\end{homeworkSection}


\end{document}
